---
layout: post
title: Nginx 反向代理的一个简单应用
category: 折腾
tags: [Nginx, 反向代理, 负载均衡]
---

或名：不同域名通过一台服务器上的 80 端口访问同一台服务器上的不同站点。

<!-- more -->

## 环境和需求

- 一台 CentOS 主机上同时运行着 3 台服务器：Nginx、Apache、Tomcat，分别监听 80、8000、8080 端口，其中 Apache 托管了一个 PHP 站点 A，Tomcat 托管了一个 Java 站点 B。

- 现有域名 test.com 和 demo.com，需要实现的是：

在浏览器中输入 test.com 后直接(不加额外端口号) 访问站点 A；输入 demo.com 后直接访问站点 B。

## 具体配置

- vi /etc/nginx/nginx.conf

不全，但是都是会改动的地方，不同的环境下的配置可能会有些许不同。参考如下：

```
worker_rlimit_nofile 1024;

events {
    use epoll;
    worker_connections  1024;
}

http {
    include       /etc/nginx/mime.types;
    default_type  application/octet-stream;

    log_format  main  '$remote_addr - $remote_user [$time_local] "$request" '
                      '$status $body_bytes_sent "$http_referer" '
                      '"$http_user_agent" "$http_x_forwarded_for"';

    access_log  /var/log/nginx/access.log  main;

    sendfile        on;
    #tcp_nopush     on;

    #keepalive_timeout  0;
    keepalive_timeout  65;

    gzip  on;
    
    # reverse proxy configuration changed by @cjli in 2016-03-13 14:50:21
# ----------------------------------------------- start ----------------------------------------------
    client_max_body_size 50m; # 缓冲区代理缓冲用户端请求的最大字节数,可以理解为保存到本地再传给用户

    client_body_buffer_size 256k;

    client_header_timeout 3m;

    client_body_timeout 3m;

    send_timeout 3m;

    proxy_connect_timeout 300s; # nginx跟后端服务器连接超时时间(代理连接超时)

    proxy_read_timeout 300s; # 连接成功后，后端服务器响应时间(代理接收超时)

    proxy_send_timeout 300s;

    proxy_buffer_size 64k; # 设置代理服务器（nginx）保存用户头信息的缓冲区大小

    proxy_buffers 4 32k; # proxy_buffers缓冲区，网页平均在32k以下的话，这样设置

    proxy_busy_buffers_size 64k; # 高负荷下缓冲大小（proxy_buffers*2）

    proxy_temp_file_write_size 64k; # 设定缓存文件夹大小，大于这个值，将从upstream服务器传递请求，而不缓冲到磁盘

    proxy_ignore_client_abort on; # 不允许代理端主动关闭连接
# ----------------------------------------------- end -----------------------------------------------

  # PHP conf here ...

  # Load config files from the /etc/nginx/conf.d directory
    include /etc/nginx/conf.d/*.conf;

}
```

- vi /etc/nginx/conf.d/reverse_proxy.conf

由于 nginx.conf 的末尾已经有 include /etc/nginx/conf.d/*.conf 了，因此可以在 conf.d 目录下创建不同需求的配置文件，这样方便管理。

反向代理服务器的配置参考如下：

```
server

{

    listen 80;

    server_name test.com;

    location / {

        proxy_redirect off;

        proxy_set_header Host $host;

        proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;

        proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;

        proxy_pass http://127.0.0.1:8000;

    }

    access_log /var/log/nginx/test.log;

}

server

{

    listen 80;

    server_name demo.com;

    location / {

        proxy_redirect off;

        proxy_set_header Host $host;

        proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;

        proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;

        proxy_pass http://127.0.0.1:8080;

    }

    access_log /var/log/nginx/demo.log;

}
```

## 说明与注意事项

- **`nginx -s reload` 后报错？**

可能原因之一是：配置中指定的 log 路径不存在。

## 附录：CentOS 下 Tomcat 的配置

- **更改 Tomcat 默认端口**

Tomcat 默认监听的是 8080，在这里并不影响，但是目前没怎么配置过 Linux 下的 Tomcat，所以当做个笔记。

```
find / -name server.xml
vi /path/to/server.xml
```

找到 Connector 标签，更改其 port 属性值为所需端口号即可。

- **启动语关闭 Tomcat**

CentOS/Linux 下安装好 Tomcat 后，如果执行 `service tomcat start` 等相关命令如果提示找不到服务名的话，可能需要进入 Tomcat 的安装目录下的 bin/ 目录手动执行：

```
./startup.sh
./shutdown.sh
# ...
```

## 参考

- <https://www.ttlsa.com/nginx/use-nginx-proxy/>
